\documentclass[10pt]{moderncv}
\moderncvstyle{classic} % optional argument are 'nocolor' and 'roman'
\usepackage[applemac]{inputenc}

\newcommand*{\up}[1]{\textsuperscript{#1}}

%\usepackage[latin1]{inputenc}   % character encoding

% personal data
\firstname{Pawel}
\familyname{Kowalski}
\title{Curriculum Vit\ae{}}
\address{Tellstrasse 8\\3014 Bern}
\phone{079 436 14 02}
\email{pawel.kowalski@orbit7.ch}
%\extrainfo{\weblink{http://www.iterativ.ch}}
% \quote{}

\begin{document}
\maketitle
\makequote

\section{Persönliche Daten}
\cvdoubleitem{Geburtsdatum}{24. Nov 1978}{Nationalität}{Schweiz/Polen}
\cvitem{Geburtsort}{Siemianowice Sl, Polen}
\cvitem{Abschluss}{MSc. ETH Inf.- Ing.}
%\cvdoubleitem{Heimatort}{Bern BE}{}{}

\section{Berufserfahrung}

\workitem{Feb. 2011--Jetzt}
{Co-Founder und Software Architect, Iterativ GmbH, Bern}
{Gr\"undung und Gesch\"aftsf\"uhrung der Firma Iterativ GmbH. Akquise und Durchf\"uhrung von iterativen Softwareprojekten in den Rollen von Software Architect und TechLead. Personelle F\"uhrung des iterativ Teams von jetzt 6 Teammitgliedern.}

\workitem{Sept. 2016--April. 2017}
{Architekt und TechLead, Iterativ GmbH, Bern}
{Auftrag Swisscom AG, Schulen Ans Internet:\smallpara 
Projektleitung bei der Neuentwicklung des Digitalen Klassenbuchs helloclass.ch. Koordination mit dem Dachprojekt Schulen ans Internet 2.0. Nutzungsanalyse, Design und technische Konzeption der Helloclass Applikation.}

\workitem{Dez. 2015--Okt. 2016}
{Architekt und TechLead, Iterativ GmbH, Bern}
{Auftrag Siroop AG:\smallpara 
Initiale Entwicklung der Suchfunktionen f\"ur das neue e-Commerce Startup siroop.ch. Implementation der Suche als Microservice, sowie der Tools f\"ur die Optimierung der Suchfunktionen. Durch die Realisierung als unabh\"angiger Microservice der als Proxy zu elasticsearch fungiert k\"onnen die Suchfunktionen von verschiedenen Stellen aus verwendet werden. Der Suchservice kann unabh\"angig von anderen Softwaremodulen released werden.\smallpara 
Schulung von ausgew\"ahlten siroop Mitarbeitern damit die Suche intern weiterentwickelt werden kann.}

\workitem{Sept. 2014--Dez. 2015}
{Architekt und TechLead, Iterativ GmbH, Bern}
{Auftrag Swisscom AG, MyService:\smallpara 
Konzeption, Design, Tech Lead und Implementation des MyService Case Managment Tools f\"ur die Swisscom mit dem Iterativ Team. Im ersten Schritt Implementation als Insell\"osung damit der Business Case validiert werden kann. Danach Anbindung an die Swisscom APIs zwecks Skalierung der Applikation. Das Tool wird in kurzen Entwicklungszyklen von 2 Wochen entwickelt und released. Implementation einer Continuous Delivery Pipeline und des Toolings. Betrieb erfolgt im Dynamic Data Center und wurde mit Puppet und Fabric automatisiert.}

\workitem{Jan. 2013--Aug. 2014}
{Architekt und Technischer Projektleiter, Iterativ GmbH, Bern}
{Auftrag Swisscom AG, Checks und Aufgabendatenbank Bildungsraum Nordwestschweiz, Adaptives Lernsystem f\"ur 4 Nordwestschweizer Kantone:\smallpara
Definition und Umsetzung der technischen- und der Informationsarchitektur. Fachf\"uhrung der Software Entwickler.
Design der adaptiven Algorithmen in Zusammenarbeit mit CITO Netherlands und Urs Moser, Institut f\"ur Bildungsevaluation.\smallpara 
Erstellen der Konzepte f\"ur das Identity Management und Initialimplementation des UserManagements mit Python und Javascript. 
Implementation der Suche mit elasticsearch. Implementation des Proof of concept f\"ur die adaptive Lernplatform Mindsteps.\smallpara
Aufbau des Betriebs im Swisscom Dynamic Datacenter und der Continuous Delivery Infrastruktur mit Puppet und Fabric.}

\workitem{Juni. 2011--Dez. 2013}
{Software Architect, Iterativ GmbH, Bern}
{Auftrag Swisscom AG, Order Management Systems (OMS):\smallpara
Mitarbeit im Frameworkteam des Order Management Systems. 
Design und Realisierung von verschiedenen Softwarekomponenten mit Java f\"ur das OMS System.\smallpara
Definition, Design und Implementierung der Continuous Delivery Strategie im OMS Projekt.}

\workitem{Feb. 2011--Juni 2011}  
{Senior Software Engineer, AdNovum AG, Bern}
{Performance Analyse, Design und Implementierung der Verbesserungen im Visavergabesystem der Bundesverwaltung. \smallpara
Mitarbeit bei der Realisierung eines Logistik Verwaltungssystems der Swiss Post International.}

\workitem{April 2009--Juli 2010}  
{Application Engineer, UBS AG, Zürich}
{ISToolset Portfolio Management Projekt (UBS Top 50 Applikation): \smallpara
Analyse, Design und Realisierung einer Kernkomponente für die Geschäftsfalldatenverarbeitung (ca. 500'000 Geschäftsfälle pro Tag). Zusätzlich Fachführung der involvierten 
Fachkräfte (DB, Business \& Testing). \smallpara
Portierung des IS Toolset auf Spring-Security (Acegi). Erweiterung Spring-Security frameworks für spezifische Anforderungen sowie die Anbindung an vorhandene Infrastruktur (AspectJ, Spring).}

\workitem{Okt. 2008--April 2009} 
{MSc Projekt, ETH Zürich, Systems Group}
{Modularisierung des Apache Derby Datenbankmanagementsystems.\smallpara
Ziel des Projektes ist die Aufteilung der Apache Derby Datenbanksoftware in mehrere unabhängige und verteilte Komponenten um die Skalierbarkeit und Konfigurierbarkeit zu verbessern. Verwendete Technologien: OSGi, R-OSGi}

\workitem{Jan. 2005--Sept. 2008}
{Application Engineer, UBS AG, Zürich}
{ISToolset Portfolio Management Projekt (UBS Top 50 Applikation): \smallpara 
\textbf{Sept. 2006--Sept. 2008 (40\%), Suborganisation Design Authority} \smallpara
Mitarbeit bei der Analyse, Design und Entwicklung des neu implementierten Ordermanagers. Das Ziel dieses Projektes war es, eine allgemeine Infrastruktur für das Parallelisieren von rechenintensiven Tasks, sowie deren Loadbalancing über mehrere verteilte Server zur Verfügung zu stellen.\smallpara
J2EE Applikationsentwicklung (WebSphere, Oracle, Spring, AOP). Aufbau der Continuous Integration Infrastruktur (Maven2, Shellscripts).\smallpara
Wissenserarbeitung und Evaluation neuer Technologien sowie Einführung im Projekt (Oracle XML, AOP, Testing Patterns). Vorträge und Schulungen (u.a. Maven2, Spring, Advanced Java). \smallpara
\textbf{April 2006-Sept. 2006 (70\%)} \smallpara
Vertretung des ISToolset Projektes im Chief Programmer Gremium. Beratung anderer Projekte im Bereich Continuous Integration Infrastruktur. \smallpara
Weiterentwicklung der internen Frameworks insbesondere des Workflowframeworks. Migration des Projektes auf Subversion inklusive Subversion Schulung \smallpara
\textbf{Jan. 2005-März. 2006 (100\%)} \smallpara
J2EE Applikationsentwicklung im Frontend Bereich. Weiterentwicklung der internen Frameworks.}

\workitem{April 2006--Sept. 2006}
{Software Engineer (30\%), Distalogic GmbH, Bern}
{Architekturberatung bei der Neuentwicklung eines Umfragesystems (.Net, C\#).\smallpara
Entwicklung eines graphischen Umfrageeditors (WinForms, C\#).\smallpara
Erarbeitung eines Prototypen für einen Tankstellen POS (MSMQ, C\#).}

\workitem{Feb. 2004--Juli 2004}
{Praktikant, INRIA Institut National de la Recherche en Informatique et en Automatique, Sophia Antipolis, Frankreich}
{Weiterentwicklung des SmartTools-Systems, MDA (Model Driven Architecture) Plattform für die Entwicklung von DSL (Domans Specific Languages) Werkzeugen.\smallpara
Analyse, Design und Realisation eines Transformators für SmartTools Komponenten in WebServices sowie deren Komposition mit BPEL (Java, Eclipse EMF, Tomcat, Axis-WS, Collaxa BPEL).}

\workitem{Okt. 2002--Juli 2003}
{Praktikant, ELCA Informatik AG, Bern}
{Weiterentwicklung und Publikation des Dependency Tools. 
Werkzeug für die Analyse von Abhängigkeiten zwischen Softwarekomponenten http://dptool.sf.net (Java, Graphviz).\smallpara
Analyse, Design und Realisation des Mail-Forwarders. Eine Email forward-Lösung für externe ELCA Ingenieure (Java, MySQL, PHP)\smallpara
Realisierung einer J2EE Beispielapplikation (J2EE, Swing, Oracle)}

%\workitem{Aug. 1999--Juni 2000}   {Elektrozeichner (40\%), Bering AG, Bern}
%                                {Planung elektrischer Installationen, SPS Programmierung, Leitung bei AusfÔøΩhrung von Steuersystemen}

\section{Ausbildung}

\eduitem{Sept. 2006--April 2009}  {MSc ETH Informatik-Ingenieur, Spezialisierung Informationssysteme}
                              {ETH Zürich, Departement Informatik, Zürich}

\eduitem{Okt. 2000--Jan. 2005}    {Diplom als Ingenieur FH in Informatik mit Vertiefung Software-Engineering}
                                {Berner Fachhochschule, Hochschule für Technik und Informatik, Biel}

\eduitem{Okt. 2003--Juli 2004}    {Informatik Ausstauschstudium, Spezialisierung: Verteilte Systeme}
                                {UNSA ESSI Université de Nice Sophia Antipolis, Ecole Supérieure en Sciences Informatiques, Frankreich
                                \small (Stipendien der Hasler- und der Fritz-Gerber-Stiftung)}

\eduitem{Aug. 1999--Juni 2000}    {Berufsmaturitätsschule}
                                {Gewerblich Industrielle Berufsschule Bern}

\eduitem{Sept. 1995--Aug. 1999}    {Berufslehre als Elektrozeichner}
                                {Bering AG Bern, Gewerblich Industrielle Berufsschule Bern}

%\section{Weiterbildung}
%\eduitem{Aug. 2005, 5 Tage}{Portfolio Management}{UBS AG, Zürich}
%\eduitem{Juli 2005, 2 Tage}{WebSphere V5 UBS OLU Single Node Administration}{UBS AG, Zürich}

\section{Sprachen}
\cvlistdoubleitem{\textbf{Deutsch} \small(Muttersprache)}{\textbf{Polnisch} \small(Muttersprache)}
\cvlistdoubleitem{\textbf{Englisch} \small(Fliessend)}{\textbf{Französisch} \small(Fliessend)}

\section{Berufskompetenzen \footnotesize(1 = Sehr gute Kenntnisse, 2 = Gute Kenntnisse, 3 = Grundkenntnisse)}
%\cvcomputerlong{OS}{Windows\up{1}, GNU/Linux\up{1}, Unix\up{2}}
\cvcomputerlong{Sprachen}{Python\up{1}, JavaScript\up{1}, Java\up{1}, C\#\up{2}, XML\up{1}, XQuery\up{1}, SQL\up{1}}
\cvcomputerlong{DevOps}{Puppet\up{2}, Fabric\up{1}, Ant\up{1}, Maven\up{1}}
\cvcomputerlong{Java}{OSGi\up{1}, JEE\up{1}, JDBC\up{1}, JMS\up{2}, Spring\up{1}, Hibernate\up{2}, Maven\up{1}, Apache Axis\up{1}, Cup/Lex\up{2}, JUnit\up{1}}
%\cvcomputerlong{.NET}{XML Binding\up{2}, WinForms\up{2}, XLinq/DLinq\up{2}}
\cvcomputerlong{Servers}{WebSphere\up{1}, Tomcat\up{1}, JBoss\up{2}, Nginx\up{1}, Apache HTTPD\up{3}}
\cvcomputerlong{Datenbanken}{Oracle\up{1}, Apache Derby\up{1}, Postgresql\up{2}, MySQL\up{2}, HSQLDB\up{3}}
\cvcomputerlong{Suchtechnologien}{elasticsearch\up{1}, Solr\up{3}}
\cvcomputerlong{Modellierung}{UML\up{1}, ER\up{2}, MDA/QVT\up{3}}
\cvcomputerlong{Integration}{WS-BPEL\up{1}, SOAP\up{1}, WS/WSDL\up{1}, Tibco\up{2}, Corba\up{3}, RMI\up{2}}
\cvcomputerlong{Werkzeuge}{Eclipse\up{1}, XEmacs\up{1}, Vi\up{1}, IntelliJ IDEA\up{1}, Visual Studio\up{3}, Oxygen XML\up{2}}
\cvcomputerlong{Spezielle Themen}{Agile Software Entwicklung \up{1}, OOAD\up{1}, DBMS Design und Architektur\up{2}, Continuous Delivery/DevOps\up{1}, DataWarehouses\up{3}, Compiler Design\up{3}}
\cvcomputerlong{Business Kenntnisse}{Bildung\up{1}, Bankwesen\up{1}, Portfolio Management\up{1}, Softwareanalyse\up{1}}

\section{Interessen}
\cvlistitem{Informationssysteme, Verteilte Systeme, Software Entwicklung, Methodologien}
\cvlistitem{Klettern, Snowboard-Touren, Kite-Surfen}
%\closesection{}
%\pagebreak{}

\end{document}
